【最新消息】么鳳老闆舅父倒斃酒店 生還人妻被控謀殺罪周三提堂

上周五(21日)一對男女相約於灣仔一間酒店內，留下遺書後服藥自殺殉情，警方接報到場證實姓朱男事主當場死亡，而姓張女事主則送院搶救後回復清醒，警方當時將案件暫列作自殺案。事件直至今日又有新發展，警方經進一步調查後，相信死者曾飲用內含藥物的飲料，遂將案件改列作謀殺案，並以涉嫌謀殺拘捕張女。她被控一項謀殺罪，案件將於周三(26日)在東區裁判法院提堂。

事發於上周五(21日)早上10時許，警方接報指灣仔道一間酒店內有兩男女昏迷，警員到場證實兩名事主身份，其中朱男已無生命迹象，張女則神志迷糊，送院搶救後回復清醒，情況穩定。警方於酒店房間內發現50粒裝安眠藥的空盒、烈酒、一杯疑混合烈酒的不明啡色液體；抽屜內有一把未開封的牛肉刀；洗手間發現消毒藥水、漂白水。

警方又在房間內撿獲兩封女事主撰寫的遺書，內容透露不開心有輕生之念，並交代死後資產分配。當時警方稱房內亦無打鬥搜掠痕迹，男死者身上無明顯傷痕，死因有待法理檢驗，並將案件交由灣仔重案組跟進。

據悉，殉情案中男死者朱偉坤（62歲），當場證實不治，遺體由仵工抬出酒店移送殮房。據悉已為人夫的朱，為涼果零食老字號么鳳家族成員，協助打理家族生意，家境不俗，三代同堂。同樣已婚的女事主姓張（60歲，英文名June），家住太古城，送院搶救後回復清醒，情況嚴重。